武磊雙重打擊 妻子亦確診 球會將減薪七成

中國隊球星武磊上周六確診新冠肺炎後，近日接受內地傳媒訪問時透露，妻子的病毒檢測也呈陽性，幸而二人相關病徵已消退。不過，武磊效力的西甲球會愛斯賓奴宣布，受疫情影響，職球員暫減薪多達70%。

28歲的武磊接受央視新聞頻道節目的視像訪問，表示病徵經已消退：「我現在的身體狀態一天比一天好，但目前還沒去做第二次病毒檢測，因為西班牙的試劑比較緊拙，因此現時還是希望留給其他有徵狀的人士檢測。」他透露，自己在上周開始有病徵，翌日太太也出現了徵狀，最後去了醫院檢測，證實確診，故他的父母和子女，已跟他們兩夫妻完全隔離。

武磊效力的愛斯賓奴今日亦發聲明，宣布因應疫情令西甲暫停，球會已向西班牙勞工部門申請「臨時僱傭條例」，男、女子一隊、B隊及青年軍球員及教練團成員，薪酬將大幅削減70%，球會表示已通知相關職球員，並感謝一隊接受安排，共渡時艱，申請仍有待勞工部門決定。球會管理層日前主動減薪，減幅與職球員一致。不過，大部分西甲球會想法是，一旦聯賽恢復舉行，球會會陸續將削減的工資發還給球員，意味現時更像是暫時保留薪金；愛斯賓奴至今已有6名職球員確診。

死完男家死女家

請小鳳姐

仲有準備降班

好人冇好報

7成咁少咋？

武磊無女母累

未死？

個肺減七成就差唔多

一家人最緊要齊齊整整

中國人死 最開心

double kill

明年今日？

早中早享受，好返之後有抗體，出街口罩都唔駛戴